\section*{Formelsammlung}

\subsection*{Geometrie}

\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Skalarprodukt
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\overrightarrow{r} \cdot \overrightarrow{E} = r \cdot E \cdot \cos{\alpha}
\label{eq:skalarprodukt}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Basisvektor
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\overrightarrow{e} = \cos(\alpha_x) \overrightarrow{e_x} + \cos(\alpha_y) \overrightarrow{e_y} + \cos(\alpha_y) \overrightarrow{e_y}
\label{eq:richtungsvektor}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Umrechnung rad in grad
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\cdot \frac{180}{\pi}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Sinus
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\sin(\alpha) = \dfrac{GK}{HY}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Cosinus
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\cos(\alpha) = \dfrac{AK}{HY}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Tangens
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\tan(\alpha) = \dfrac{GK}{AK} = \dfrac{\sin(\alpha)}{\cos(\alpha)}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Additionstheorem Sinus
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\sin(\alpha \pm \beta) = \sin\alpha \cdot \cos\beta \pm \cos\alpha \cdot \sin\beta
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Additionstheorem Sinus erweitert
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\sin^2(\alpha) = \dfrac{1}{2} (1 - \cos(2\alpha))
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Additionstheorem Cosinus
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\cos(\alpha \pm \beta) = \cos\alpha \cdot \cos\beta \mp \sin\alpha \cdot \sin\beta
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Trigonometrischer Pythagoras
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\sin^2(\alpha) + \cos^2(\alpha) = 1
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
$\sin(30^{\circ})$
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\dfrac{1}{2}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
$\cos(30^{\circ})$
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\dfrac{\sqrt{3}}{2}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
$\sin(45^{\circ}) = \cos(45^{\circ})$
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\dfrac{\sqrt{2}}{2}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Umfang Kreis
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
U = 2r\pi
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Fläche Kreis
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
A = r^2 \cdot \pi
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Volumen Zylinder
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
V = r^2 \cdot \pi \cdot h
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Oberfläche Kugel
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
O = 4 \cdot \pi \cdot r^2
\end{align}
\end{minipage}
\\

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection*{1 Zeit. Raum. Bewegung.}


\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Konstante Beschleunigung: Weg
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
s = \dfrac{1}{2} \cdot a \cdot t^2
\label{eq:kingrund}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Konstante Beschleunigung: Geschwindigkeit
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
v = a \cdot t = \sqrt{2 \cdot a \cdot s}
\label{eq:kingrund1}
\end{align}
\end{minipage}
\\

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection*{2 Körper und Teilchen. Masse und Stoffmenge}

\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Massendichte
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\rho = \dfrac{m}{V}
\label{eq:kingrund3}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Molare Masse
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
m = n \cdot M
\label{eq:kingrund4}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Stoffmenge
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
n = \dfrac{N}{N_A}
\label{eq:kingrund5}
\end{align}
\end{minipage}
\\

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection*{3 Impuls und Kraft. Kraftfelder. Allgemeine Felder}

\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Impuls
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\overrightarrow{p} = m \cdot \overrightarrow{v}
\label{eq:impuls}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Kinetische Grund-gleichung
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\overrightarrow{F} = m \cdot \overrightarrow{a}
\label{eq:kingrund6}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Coulomb Kraft
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\overrightarrow{F} = \dfrac{1}{4 \pi \varepsilon_0} \cdot \dfrac{Q_1 \cdot Q_2}{r^2} \cdot \overrightarrow{e}
\label{eq:coulomb}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Elektrische Feldstärke
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\overrightarrow{E} = \dfrac{1}{4 \pi \varepsilon_0} \cdot \dfrac{Q_1}{r^2} \cdot \overrightarrow{e}
\label{eq:feldstaerke}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Kraft auf Ladung im elektrischen Feld
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\overrightarrow{F} = Q \cdot \overrightarrow{E}
\label{eq:kraftladung}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Zentrifugalkraft
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
F = m \cdot \omega^2 \cdot r
\end{align}
\end{minipage}
\\

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection*{4 Arbeit und Leistung. Energie. Wärme und Temperatur}


\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Arbeit
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
W = F \cdot s
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Kinetische Energie
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
W = \dfrac{m \cdot v^2}{2}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Potentielle Energie
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
W = m \cdot g \cdot h
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Leistung - Kinematik
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
P = F \cdot v
\label{eq:leistungkin}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Energiestrom - Wärme
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\dot{W} = c \cdot \dot{m} \cdot \Delta \vartheta
\label{eq:waermeleistung}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Elektrische Energie - Heizkraftwerk
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
W = m \cdot H \cdot \eta
\label{heizkraft}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Umrechnung kWh - J
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
1 \text{ kWh} = 10^3 \text{ W} \cdot 3600 \text{ s} = 3,6 \cdot 10^6 \text{ J}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Wirkungsgrad
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\eta = \dfrac{P_{AB}}{P_{ZU}} = \dfrac{E_{AB}}{E_{ZU}}
\end{align}
\end{minipage}
\\

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection*{5 Schwingungen und Wellen. Licht}


\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Kreisfrequenz
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\omega = 2 \pi f
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Wellenlänge
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\lambda = \dfrac{c}{f}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Kreiswellenzahl
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
k = \dfrac{2 \pi}{\lambda}
\end{align}
\end{minipage}
\\


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection*{6 Elektrische Ladungen, Ströme und Spannungen}

\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Elektrische Raumladungsdichte
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\varrho = \dfrac{Q}{V}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Elektrische Flächenladungsdichte
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\sigma = \dfrac{Q}{A}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Elektrische Ladung als Elementarladung
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
Q = e \cdot N
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Elektrische Stromstärke
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
I = \dfrac{Q}{t}, \qquad I(\mathcal{A}) = \dot{Q}(\mathcal{A})
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Elektrische Stromdichte
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
J = -e \cdot n_e \cdot v_D = \dfrac{I}{A}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Elektrische Spannung
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
U(\mathcal{C}) = \dfrac{W(\mathcal{C})}{Q} = \sum_{k=1}^n E_{sk} \cdot s_k
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Elektrische Energie
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
W = U \cdot I \cdot t
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Elektrische Leistung
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
P = U \cdot I = \dfrac{U^2}{R} = I^2 \cdot R
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Ohmsches Gesetz
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
U = R \cdot I
\end{align}
\end{minipage}
\\

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection*{7 Physikalische Größen, Einheiten und Dimensionen}
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Darstellung von Größen
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
G = \left\lbrace G \right\rbrace \cdot [G]
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Dimensionen
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\left\langle G \right\rangle = L^{\alpha} \cdot M^{\beta} \cdot T^{\gamma} \cdot I^{\delta} \cdot \Theta^{\varepsilon} \cdot N^{\zeta} \cdot J^{\eta}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
SI-Einheiten
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
Länge, Masse, Zeit, elektrische Stromstärke, Thermodynamische Temperatur, Stoffmenge, Lichtstärke
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Maxwell Beziehung
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\varepsilon_0 \mu_0 c^2_0 = 1
\end{align}
\end{minipage}
\\

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\subsection*{8 Stromkreise und einfache Stromkreiselemente}

\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Stern - Dreieck Transformation
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
R_{10} = \dfrac{R_{12} \cdot R_{13}}{R_{12} + R_{23} + R_{13}}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Leistungsanpassung
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
R_a = R_i
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Stromteilerregel
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\dfrac{I_1}{I_2} = \dfrac{R_2}{R_1} \qquad bzw. \qquad I_{1,2} = I \cdot \dfrac{R_{2,1}}{R_1 + R_2}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Spannungsteilerregel
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\dfrac{U_1}{U_2} = \dfrac{R_1}{R_2} \qquad bzw. \qquad U_{1,2} = U \cdot \dfrac{R_{1,2}}{R_1 + R_2}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Spannungsteilerregel - BELASTET
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
U - U_2 = R_1 \cdot (I + \dfrac{U_2}{R_2})
\end{align}
\end{minipage}
\\



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\newpage
\section*{Naturkonstanten}

\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Avogadro Konstante
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
N_A = 6,022 \cdot 10^{23} \text{ 1/mol}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Boltzmann Konstante
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
k = 1,0380 \cdot 10^{-23} \text{ J/K}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Normaldruck
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
p_0 = 1,013 \cdot 10^{5} \text{ Pa} \approx 1 \text{ bar}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Elektrische Feldkonstante
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\varepsilon_0 = 8,854 \cdot 10^{-12} \text{As/Vm}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Magnetische Feldkonstante
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\mu_0 = 4 \pi \cdot 10^{-7} \text{ kgm/As}^2
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Elementarladung
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
e = 1,602 \cdot 10^{-19} \text{ As}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Masse Elektron
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
m_e = 9,11 \cdot 10^{-31} \text{ kg}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Massendichte Wasser
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\varrho_w = 10^3 \text{ kg/m}^3
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Spezifische Wärmekapazität Wasser
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
c_w = 4,19 \text{ kJ/kgK}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Planksches Wirkungsquantum
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
h = 6,626 \cdot 10^{-34} \text{ Js}
\end{align}
\end{minipage}
\\

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
